\chapter{Identificação de Subsistemas}
\label{sec-subsistemas}

Para atender aos requisitos elencados na Seção~\ref{sec-requisitos} não houve necessidade de divisão em subsistemas, porém o \emph{\imprimirtitulo} é um subsistema do Marvin fazendo o uso de dois outros conforme pode ser visto na Figura~\ref{fig-subsistemas}, que ilustra os subsistemas e suas interdependências, enquanto a Tabela~\ref{tbl-subsistemas} apresenta uma breve descrição dos subsistemas já existentes e do subsistema criado.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=.5\textwidth]{figuras/fig-subsistemas.png}
	\caption{Diagrama de Pacotes e os Subsistemas Identificados.}
	\label{fig-subsistemas}
\end{figure} 


% Tabela de subsistemas.
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{12cm}|}
	\caption{Subsistemas identificados e suas interdependências (Elaboração própria).}
	\label{tbl-subsistemas} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Subsistema} & \textbf{Descrição} \\\hline		
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Subsistema} & \textbf{Descrição} \\\hline		
	\endhead
	
	% Especificar os subsistemas abaixo, substituindo os exemplos.
	Núcleo & Módulo que gerencia o cadastro e autenticação de acadêmicos. \\\hline
	
	Administração & Módulo que gere o cadastro das unidades organizacionais da UFES (centros, departamentos, programas de pós-graduações, cursos). \\\hline
	
	Gestão do PPGI & Módulo de controle acadêmico da Pós-Graduação do Marvin. \\\hline
	
\end{longtable}
